撐民間記者會嘅，即！刻！入！黎！

今日個記招，好多記者嘅問題都係公信力，
我地一齊推，投票讓人知道有幾多人支持，同年齡層分佈
做左一星期後，就叫PORI做個民間調查，睇下市民支持度有幾高！

用一秒投票同推比佢地聽日用！

推 x 10

push

9

8

7

6

5

推

4

3

2

1

推 支持你

撐

多謝你
癲推

個年齡分組唔係咁好
14一野就去到29
但其實中學生大專大學同社會人已經係哂度
18以下同19~30會好d
人地見到14~29咁多以為得細路仔先睇你

你地咁夜 個年齡層又咁... 想點呀...

用一秒投票同推比佢地聽日用！

我跟左PORI 香港民意研究所之前個民調，之後再改，而家改怕會無左之前result

幫手推呀，巴打

希望民間記者會唔好跟政府agenda玩，佢話咩我地駁咩會好被動，而且會簡接宣揚佢地嘅謬論

都係新嘗試，會越做越好

同意，我一見到結果都心諗得細路仔

嗱講明先
我支持民間記招所講嘅一切事實,
但記招不代表大台
所以記招繼續唔洗理唔關事嘅問題
多謝巴絲

推咗先

我跟左PORI 香港民意研究所之前個民調，之後再改，而家改怕會無左之前result

會改進

推嘅同時，希望深水埗嘅街坊手足平安

投左都推

唔要大台
但都要有公信力
Push

推啊！！！

今晚睇有線都唔見有報導

我冇嘢講

推！

聽日要再開呀！！要回應今日政府兩個記者會，仲有今晚ssp濫捕事件

已推加share

聽日再開
要播埋片

支持

Push

推上熱門

粗用住先

done！

Pish

要有公信力 其他年齡層都要投啊

推呀推呀 新出路呀

up

我支持民間記者會

推下

枝咪好重要 收音收得唔好

你咁分係咪姐係14歲以下就唔係香港人既聲音？

同埋你個range咁樣.對於lihkg來講咪會偏向14-29？

再者.所謂無大台.連登唔=全部人既表態.應該係多個平台收集資料（不單網上）.希望係一星期來得出大約數字
純粹個人意見

推呀dllm

一個鐘已有近3,000喇，但未夠爆呀！
巴打、絲打，大家所有方法傳出去啦！

幫手推

幫手投個票
推

順便問埋可唔可以講埋深水埗

大把嘢屌ar 深水埗

真心推
好大幫忙

推啊

有收到大家聲音，年齡層我跟左PORI 香港民意研究所，一開始vote就無得改，粗粗地，vote住先

pish

push
share哂係各大平台了

Push focus記者會

大家要出聲啦！

9/8機場

叫埋你啲親朋老朋，一家5口，姨媽姑姐，一齊投啦

推左先

Voted

小弟60歲都撐!!

push

——————-8月9號至8月11號 和你飛 機場見—————-—我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

快過5000

喂..唔好淨推、假設下有咩問題比人問同點答

[綜合討論] 目前運動出現嘅問題以至未來方向

個range會唔會太大

我想問！！！ 買 laser pointer 洗唔洗申請不反對通知書

vote左先

建議民間記招開facebook page，要公信力就唔可以只喺連登入面做嘢，要願意搵公關幫手做嘢。

支持有民間記者會。
整場運動大家都係到講冇大台
係，我地係冇大台但就住政府每日都搞嘅記者會，我地需要一種集中，簡潔聲音去counter政府嘅discourses，clarify 自己嘅行動、論點。
有冇公信力唔係一個大問題，講得啱嘅會支持，唔同意嘅會攞出黎講/被插。

粗粗地用住先，跟左PORI香港民意調查所個份反送中調查，開始左vote改唔到

個range 點會咁set ga
14-29 做一個subgroup 唔係咁好喎

well,
係記者會好似有記者問，係咪代表住抗爭者。

我想話
既然張建宗都唔代表警隊
咁開個民間記者會唔代表所有抗爭者
好合埋

😂

其實唔使再理個認受性
一句回應:
林奠政府無香港人投票授權
佢可以代表香港人？

記者當然會問你
但記者唔會日日問
如果佢地覺得你無認受性
就自然唔會再來記者會

開記招最緊要係比 sound bite
帶返個輿論

PUSH

黑警死全家

佢地代表我

見50以上個比例好小
推俾fb個銀髮族幫手問？
佢地應該識好多老友記會幫到手

請瘋傳比各大平台、明人、有影響力嘅人！

已投 推

已填

推[black][/black]

Total votes: 7095 Voters: 7019

7019個人投7095張票出黎會唔會俾記者質疑？

東

刷下啲年紀大啲嘅選項

推！民宣好重要！民間記者會係繼連儂牆更能將聲音傳得更廣！

再推！

推到聽朝！

推呀！

[url]推[/url]

爭氣啦 上去啊

個range 成14-29好似闊咗啲喎。其他人一定覺得淨係後生投票

推!!!!!

呢個我都覺得有啲怪（理解緊佢個網點計）
我地可以淨報數字，唔駛比佢睇

係依個平台出都已經什人覺得得後生啦
真係要搞人數 真係唔可以只係po 上連登

After

Agger

係今次第一個民間記者會度見到可圈可點有改善空間嘅地方，
希望大家可以集思廣益，有條理咁對答記者嘅提問，從而得到多啲市民嘅理解同支持。

始終係第一次，大家都睇到係未夠pro嘅。

1. 對光復香港時代革命嘅睇法同埋定義

對於光復香港時代革命呢一個口號應該要有一個比較official同埋大眾理解嘅定義。 其實喺大家都有唔同想法，有獨立思考嘅年代，對於光復香港呢個咁敏感而空泛嘅概念作出一個定義係十分困難嘅。所以我認為唔一定定義佢係要支持啲咩， 而應該反轉頭定義佢係反對一啲咩嘢。 成個運動嘅重點依家係要光復一個有法治同埋有合理管治嘅香港，一個警察會專業執行自己職務而冇個人情緒嘅香港，一個聽民意同為香港市民著想嘅政府。

2. 對於連登作為一個平台，究竟係點樣去代表市民點樣收集意見有一定嘅模糊
唔知點答

3. 對於不割席嘅定義係啲乜

呢個問題十分敏感，唔可以亂咁答。不割蓆嘅定義並唔係要支持任何暴力支持任何罷工影響市民嘅行動。其實不割席嘅重點係包容唔同市民同政府反感嘅一啲行動。 絕對唔係支持暴力同埋衝擊，而係體諒對政府嘅不合理行為，而自然而然會發生嘅情況。一個月前市民嘅情緒仲未升溫，仲未出現汽油彈。果一刻政府選擇視而不見，一直冇正視市民嘅表達嘅意見。責任一直都係係政府身上。

呢個解釋可以帶落下一個問題

4. 對五大訴求應有逐一解釋

唔係個個都會明白五大訴求裏面每一個要求嘅原因，尤其是係一啲比較爭議性嘅要求，例如係無條件釋放所有實質有"犯法"嘅市民。 其實簡單講，兩個月前根本係冇人喺街上做任何犯法嘅事情，由始至終所有所謂犯法嘅事情，都係對政府嘅不合理 行為嘅一種反應。 所以所謂嘅無條件釋放嘅根源，係政府嘅執政不當，帶來嘅一連串社會不滿。

一定要講返問題嘅根源，係正苦不當

投喇喂！

首先感謝今日籌備記招嘅巴絲，第一次做，其實做得非常好。
作為做左企業傳訊十幾年嘅廢中，有幾點建議(今日下午有好多行家同記者嘅有用建議就唔重複了)

時間：
上晝做較好，但11點差不多，太早記者好辛苦，佢哋多數做得夜。要早過政權set agenda，加上而家popo衝突多數入夜先發生，我地要搶先回應，將文宣重點公佈，即時新聞, live broadcast 中午lunch hour出，廣大打工仔可以幫手viral，文宣亦可以剪輯做野，記者下午會拎住在呢d point 追問popo或官，令做野官僚嘅政權唔夠時間招架丶spin msg同等支共指示

準備：
d message 盡量每日有一至兩個重點，前一日有事發生要回應(news: 新聞性好重要)。
搶攻news angle更重要，我地要條題夠搶，唔好太多不同資料，真係太多就留番次要少少的下次較平靜嗰日先帶出。
要預左好多尖銳問題，QA盡量諗多d問題，有機會的話做多少少role play，扮記者嗰啲態度有咁衰得咁衰，再搵人扮觀眾評論你的表現，身體語言。可以幫助你操即時反應，記者天職係咁，唔一定有敵意(部分有我知，我見得多)，你一嬲一答錯嘢就成為新聞內容 (請參考何妖)
如果想draw attention 去之前一啲警暴等，盡量整理成數據或者圖表，香港傳媒特別喜歡，例如十八區武力表呢類，最好email埋soft copy好過photocopy。

臨場：
明白大家好L憎黨媒，作為觀眾可以狂屌，但作為發言者，一定要做到態度上一視同仁。你越針對黨媒佢越有材料寫臭你。毛ee爆CCTVB當然治癒，但佢可以咁做全因為佢特殊既CV同地位，千祈唔好記者問完某問題問佢邊間然後串嘴 ，留意下何妖正係咁做。反而應該由MC喺下一條reiterate 提記者問之前先表明傳媒機構。
面對某d伏或假設性或斷章取義嘅問題，記住不要重複佢用的字眼，所有問題應該盡量答，但唔代表一定要正面答個政府大把示範，總之要spin番去自己個key msg)當然唔知的唔好扮知，俾記者踢爆又會變左新聞個story

最後，建議每次都有新聞稿email俾全世界，香港國際media，佢哋未必次次派到人來，爭取多一個機會曝光吧。

希望幫到dd，有需要我好願意再參與得深入d，謝謝!

要多啲中年老年

幫推

十卜

快過一萬，push push push!
請瘋傳比各大平台、明人、有影響力嘅人！
用盡一切平台推！推！推！

一定一定要share 俾屋企人/fd
總之老一輩
Fb wtsapp 同我搵返個acc

又玩公投
又唔記得 警總嘅公投post

小小建議比返個記者會，可否較後個時間，等警察個做完再做？咁會唔會多返air time? 因為岩岩見now 連提都冇提，唔想手足們做完咁多野之後，連所謂既良心傳媒都冇播。

洗幾多次都得喇

好短

應對被扣港獨帽子既策略

推到共產滅亡

沒大台既發言平台

呢場輿論戰終極武器，提議記者會時可加設文宣海報banner同口號 最緊要簡單直接 俾果班奴隸聽
例如 ： 星星之火 可以燎原 光復香港 時代革命

古到今來 文宣武鬥 係成功之道 打仗都要出師有名
切勿眷戀戰爭 有時說話也可以殺人

老老豆豆 呢d可以洗既冇咩公信力

投左
total voter and total vote唔同好似會畀人問
有無得調整返or提大家投一票就夠？

有無文宣可以做個QR code
聽日係地鐵返工比人scan

已set左只可以投一票，我send左email去個網問緊點解

投咗50 - 64歲

投呀

yes sir!!

可唔可以 FB 開個page for 出聲明
因為好多廢老 睇FB
所以要做文宣

+1

voted

文宣，有無文宣幫幫拖
做個QR code，靚圖，比我地聽早airdrop
同埋⋯⋯會唔會要比多啲時間vote呢？

推，有用

P牌大直路推爆！

大力推

推爆佢

我今日都有提議過，堅快
Thanks
推

SSP @01:15

全港流浪狗位置實時地圖上線啦

其實講公信力，佢7婆甚至乎管治班子都只係 777票選出黎， 佢地只係代表緊呢 777個人， 加上佢兒家既民望係歷代特首最低，所以講公信力，政府係最代表唔到民間

推
我支持你地

推呀

所以如果d 維穩記者質疑呢個民間記者會， 直接隊返柒婆只係代表緊 777個人， 繼而帶出真普選訴求

推 已經比特首更有公信力

記住whatsapp比晒所有人呀
快到13,000
係777嘅17倍

前線要打仗 網絡文宣都要打仗

[文宣] 消除光復香港時代革命誤解 入黎啦仆街

年齡有閪用咩，都時又問:係咪大多支持嘅係未成年，或者未出社會做野㗎
想整個氹陰鳩自己人中，等佢地比人串？

支持，多謝佢地付出

仲有， 就算我地投票有 100萬， 佢地都只會賴皮話仲有 600萬人支持政府， 所以我建議，當每次都有記者質疑民間記者會既認受性既同時， 應該係調返轉歷代特首都只係小圈子選舉， 所以一屆不如一屆，到柒婆簡直係分裂香港人既罪魁禍首，因為佢既施政只係維護小圈子內既利益，從來無為香港人建立過任何德政，所以要真普選一人一票，民意授權，而唔係大部分人都唔認定既1200個選委

搵人投50歲

8月7日 認住佢地, 自稱警察當街打學生既黑社會

有冇人識佢地? 去公務員事務局投訴佢地公職人員行為失當

粗粗地用住先
主要係想比佢地知道支持嘅人數，及年齡層可以反映代表住咩人
好下意式跟左PORI 香港民意研究所反送中咁分，諗住佢地專業啲
下次會好啲

推!
send 左比FRIEND

核爆都不割蓆，但我地比林奠叻既係我地會聽民意反省同改進!!!

已投！

呢個方式reach唔到銀髮族
巴打、絲打，有咩計？！

SORI, 按錯負評，請share比朋友

投咗! 幫推

Push!!!!

Poll

推 share左出去

Push!

推
依個數絕對唔夠證明係主流民意

支持，但PORI 做野要錢
要眾籌

建議問問題之前問記者邊個媒體媒體

身為連燈仔一員嘅我撐民間記者會

光復香港
時代革命

高汁建議推

佢地逼你承認自己係大台 質疑你認受性
要諗下點拆

年齡層嗰個位真係要執下 另外可以試下做埋職業分組 都係問卷常用嘅 記得要將醫生律師等專業人士分出嚟

推!!!!

推 高質回覆！！

點解咁小人推！！！
巴絲齊諗計快整個website 出黎
長期每日指定去一個位投support
眾多d 人知
等我地個記者會多d 認受性好重要

pish arrrr

65歲有1%

推推

重要野,要推。永不離棄義士。核彈都唔割。保持謙虛，行動大膽試著說 Hit and run + Be Humble。不要說 Be water- 游擊戰為主，路障戰，陷阱戰，遠攻戰，3方配合游擊戰- 與警狗保持長距離防線，防止狗突然衝擊，可以安全退後。- 短期防守，絕不長期守。- 如果見到警狗開始佈防，就要立即全部人轉場地，令佢地on99咁浪費時間- 如果沒有辦法反擊畜龍或水車，不要等待畜龍或水車出現先退後。一見到佢地身影，設路障或陷阱後就立即退後。- 絕不硬頸，不能硬碰，更不要企硬對峙。- 不留戀任何戰線地點，要流水式打擊，打擊完就去下一個目標。- 聽同伴意見，不被捕為主。------------------光復香港,時代革命

投票！！

支持你地

幫推

8月6日深水埗無差別拘捕

已投

好勁，有成萬七人投票 加油啊，支持你地，一定會準時睇

你地唔好咁啦，難得我呢啲老野仲可以同14歲嘅分埋同一個年齡層，比我開心下啦

你地講得好好 五大訴求係缺一不可

記者如果想quote任何人講既野係民間記者會到問，你地唔需要即刻答，因為你地作為幫大眾轉達意見既平台，無相既民意搜集係唔需要亂答。

佢哋播片，你咪播片囉！再加啲旁白逼真啲，將啲片剪頭剪尾，我哋唔識咩？連登IT界我相信有好多人

有冇係其他forum/途徑spread開去?

注意方向
唔好攪攪下變撚左大台

絕對支持佢哋

係咪11點繼續有？

靠各位手足用盡一切方式瘋傳出去

Push

記得立場 只是反映民意
多謝大家

係囉
樓主想引起世代之爭定點
無啦啦分咩年齡

支持！

我跟左PORI 香港民意研究所之前反送上個民調，諗住專業啲，最主要係讓人知道有幾多人撐，同埋係代表了不同的人

勇武抗爭。以武制暴
光復香港。時代革命

已填，再推

推咗

我覺得好多人搞錯左民間記者會既用意

用一個冇公信力嘅調查來撐根本冇用
民間記者會長期定期咁搞
如果收視率能夠越來越高就代表有認受性

勇武有勇武做
我地點做 唔關你班和理非事
唔需要你地勸交、叫停人

同樣地你地和理非點做
你地既事

你班仆街冷氣軍師咪撚再叫停人
各有各做 唔係一個口號

push

Done!

一定要繼續做!

可能我小人之心啦
我只係覺得樓主收集緊大數據
明明記者會嗰度用口講就可以解決到嘅問題
做咩冇啦啦搞咩投票

推咗
但佢一嘢reply話range唔係咁好
佢應該都投咗
但唔知佢會唔會推俾其他銀髮[black][/black]

Voters 應該計ip address
唯有計返%

光復香港

但林鄭上次失驚無神十點定十點半開
怕唔怕？

點解要知我地年齡層
等政府缺少我哋實質資訊唔好咩

Pushhhhh you guys are so brave
Speechless thanks!!!!!

大大力推...

建議民間記者會都set番部電視播警畜合集

我無野講

推X XXXXX

大大力推啊

投票未呀？

今日仲有冇

個年齡分層真係太有問題
依家分割咗後生同老人
會惹人口實

民間記者會如果請到何cc、杜汶澤、其秋生

回響會更大

搞記招要錢出聲，準備好課金

冇驗證 好易落人口實 建議下次加email驗證之類

用呢個就係怕大家唔想留任何個人資料

唔係話反
但點解只係得支持

今日比心機

咩投票黎，得支持冇反對，點出支持率？得一條問題問年齡，係人都知連登後生既多啦

呢個係咩個人資料都無，兼！知道幾多歲都無用

兄弟爬山，各有各做

因為個目標係想展示支持程度

輕輕一推

國語很重要！派固定的人素顏示人奪取民意！

26,000 票
起碼100倍啦，用盡大家有嘅平台，同我推爆佢

唔好擺係連登only
脫離同溫層

幫拖散出去，我已經在自己fb出左

咁又唔叫起大台叫乜

分佈好似好唔平均

push
投左

開個youtube channel 有個實時follow數
寫明支持嘅先好follow 代表你認為佢地講嘅係你嘅意見
有咩講唔岩唔支持嘅除時可以即刻unfollow
點睇

點解唔撐

邊有咁得閒mon

比出面啲人睇姐 唔洗mon

快啦

投咗
推

係囉咁我想問樓住呢個投票有咩公信力可言

Share 出去！

雖然可能收集緊大數據，又要人表態，但數據無論係咪好科學化，傳媒朋友都好鐘意，攞下同講下無防…

起碼show到一個支持人數同埋大概分佈（老中青）

光復香港 時代革命

Fb整個, fb完全無呢個投票

搵次播佢地串柒柒嘅片
光頭王

Voted, 推

今日有無?

Post呢條link都得

我覺得要有手足幫手社區播番出黎

推

建議學佢地
每日加插 5-10分鐘
播黑警片

推呀！！！ 我撐民間記者會！！

下次記者會會點，可唔可以打經濟牌？可唔可以找有公信力的人去回應！可否在民間發起聯署，支持罷買丶減少消費的行動或約章

先建構民間的支持聲音，再發表罷市罷買行動

罷買要有清楚的目標，要做到人人都見到效果，例如今天係罷買，唔去邊間中資油站入油⋯⋯

我等緊呀！快d話我知幾點開

接放學

同意

先將民間紀者會制度+恆常化

Support

劍指中資，講明唔去邊間就邊間，效果就見到，參加的都有自由去選擇，因為還有其他人需要吃和用！

send畀各大網媒
100毛/杜汶澤/apple daily/立場

今日都要開！

之前咪有港大調查，洗乜自己整

今日要開記者會講尋晚單嘢

提供平台發聲/反駁及篤爆狗狗記招大話

佢地又唔會叫我地去升級行動/組織行動

就算佢想 都畀人屌啦

今日可以考慮用呢兩個points:

警員無故爆粗辱女記者 民心盡失

警方未有回應為何未有拘捕雷射槍賣家

重建法治、還我白警

撐 ！

支持 辛苦你地

會有假ac洗
畀人話造假

呢個民調唔會 好似係用ip定device 去計
難造假

可以先找文宣寫一寫約章，內容是政府漠視民意、加上黑警濫捕和警黑合作，要將行動升級

發起罷市丶罷買約章，市民自行在網上或街上簽名表示響應

識嘅幫手盡send

在約章介紹如何做罷市丶罷買，當中的理據要包括環保丶節約丶中資的商業如何影響民生

巴絲試下咁講:

公信力，從來唔係來組織，或者你嘅身份、社會地位而擁有。公信力，係要靠市民作出判斷同支持，要市民相信你講緊嘅說話，係事實，可以代表到佢， 先至有公信力。

就好似我哋而家嘅特區政府一樣，哪怕佢係特首、司長，你會唔會覺得佢哋講嘅嘢有公信力？

所以，我哋講緊嘅言論，即管交由社會大眾作出評價。

要有方向話比參加的市民知道唔去邊道消費，例如今天唔去某快餐連鎖店，大家一齊唔去，當市民見到影響力，也增強信心一齊走

承認冇公信力。之後話廣大市民期望有一個有公信力既政府 特首 代表市民。 要推行普選，所以先有民間記者會讓不同市民表達訴求。

開左個谷俾大家入黎吐下苦水，只談現實，不談夢境。希望大家可以舒發下，減減壓，然後大家一齊繼續向前行。
講明先 係歡迎任何人講既
理得你藍定黃 狗定人 貓定兔
我地好希望大家可以有渠道釋放咁耐以來既情緒

link:

比個template 大家
如果想朋友來取暖，請send 比佢地睇下
記得講 發夢想發未發 唔講
只發洩不指責不論陣型

就著記者會，實在要找有公信力的人就政府的記者會言論去回應和反駁，好似昨天的反送中記者會（港台）與會的發言人，佢哋有數據支持，對各方面有公信力的分析，無人會挑戰佢哋的內容

其實輕鬆講一句，話我地只求係人民心目中比政府搞既記者會更有認受性就足夠

要share埋fb, whatsapp先夠多人vote

我會想大家記者會的功能有什麼定位，再續一解決

快推

呢個唔係大台係乜嘢，有冇人答到

投呀..

這個平台
1.是否反駁政府的不是？
2.是否向社會發出新的抗爭資訊？

呢個真係一個表達民意的好方法

推po

個年齡層set得唔好
應該再仔細地分先更具代表性

唔夠多人喎

I voted

我冇野講！

以史丹福監獄實驗了解Condom仔心態

尋晚深水埗濫捕係再次向公眾展現黑警既魔性，希望今日我地搞既記者會後生仔識得好好利用呢件事去鼓勵人民出黎反抗，係黑警同黑社會手上搶返我地自己既香港

姐係你想推佢地上大台?

我覺得唔係！我們在做什麼，點行，大家都討論，要學習求同存異，我們要的係方向，取得認同就一齊做，唔可以什麼都唔做，做的事可以集思廣益，去討論有無用，唔可以停下來，也唔可以再送頭

psh

推誰？

呢個緊唔係大台啦
一來佢無能力操縱示威者
二來果三位巴絲打俾拉左抗爭都唔會結束

係咪應該改名做連登記者會?

在各區連濃牆做簽名，到達支持人數就可以做，不要只是網民

小弟愚見，我覺得記者會可以主動問返問玉石俱焚問題個記者，話比人無視，拒絕回應嘅感覺係咪好差?再帶出兩個月嚟林奠政府拒絕回應市民嘅訴求係幾咁漠視民意。之後再加玉石俱焚後一句同意思，可以引申政府嘅暴行比起示威者用火更為暴力。

支持!

撤回送中、收回暴動、撤銷控罪、追究濫權、真雙普選 我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

橕

點都要推

和理非同我去Report全部仆街建制嘅post

如果被問到你哋嘅論點，例如五大訴求缺一不可有幾多人係支持，呢類型嘅問題，根本冇得比實際數據。

大家千其唔好鑽牛角尖。情況就好似當年佔中三子，佢哋為咗擴大個民意認受性，搞咗幾次佔中商討日，但係換來嘅結果，就係不斷俾人質疑到底有幾大認受性。

情況就好似，政府成日講「社會上絕大部份市民係支持警隊嘅工作」，咁你會唔會走去問警務處處長，有幾多萬市民係支持你，俾個實際數字？

所以，我個人嘅建議，就係將認受性呢一樣野，直接交返畀每一個香港市民做決定。如果有人認為五大訴求缺一不可，只要一日政府未做齊五大訴求，佢仍然會參與抗爭運動， 選擇權，係每一個市民。

幫推呀

我覺得要選左年齡之後選代唔代表到

推，大家一齊支持

愚見：

可以直接回應，似乎要玉石俱焚嘅係特區政府，6月9日， 100萬名市民用和平理性嘅方式上街，政府繼續漠視民意，直至去到12日，香港人用抗爭嘅形式，政府先至勉為其難宣布暫緩條例，但仍然企圖用暴動呢個罪名，恐嚇香港人。運動發展至今，政府高層仍然冇正面回應，反而企圖用分化、人民鬥人民、警察濫權等等嘅方法，進一步威嚇市民，同時政府嘅手段，亦都係不斷蠶食香港本身嘅價值，為咗個人嘅政治利益，犧牲香港前途。

推推推推推推推推推

我係老人家

加多少少講回歸後的議會文化丶假咨詢，影響民生的內容，仲要係問題不了了之，讓更多民眾身同感受，吸納多D人就在我方

今日記者會可用的point:

張建宗指修例畫上完整句號

林奠想強調修例工作已完結，但我們亦要強調法制上只有暫緩及撤回兩個選項，將茅頭指番去政府並未有回應五大訴求！！！

支持你 支持你

推 已投

推!!!

有用就要推

今天是否討論濫暴，例如身上物品隨便被指為攻擊性武器

推，今日重點一定係觀星筆老屈事件，無理濫捕導致市民極不安，仲出TG影響街坊寧靜生活，最好播埋街坊嬸嬸喊晒鬧佢地冇人性嗰段

仲有而家要針對警黑

想問下幾時會有下一次民間記者會

加油！！！

建議樓主用以下方法收集數據、更有系統、可減少誤差、避免受到藍色學儒挑戰

年齡分層間距要一致、不能14-29（15）、30-49（19）、50-64（15）。

用19或以下、20-29、30-39、40-49、50-59、60或以上

利申：統計學生

今日有冇

支持還支持 小心用詞 唔係授權民意
見到tg share全部都係寫授權民意
唔係要授權 只係支持記者會
有人問幾多人支持 唔洗答 講事實唔需要人支持
講想法先要人支持 但記者會唔洗講想法
只需要講事實/邏輯性既野

光復香城

請試下唔好講推
試下

大咩台？人地有係記者會叫過市民/網民做任何野咩？
佢地話所有行動都係由大家自己決定
個記者會只係其中一個發聲渠道
唔通日日都要俾政府同黑警開記招輪住黎砌？

如果日佢地變左大台落任何提議/指示，我地先拆佢呢個大台

有冇人知今日有冇？？係每日都有定點？

我估冇乜事林病唔會失驚無神咁草開，除非前一晚有超出之前咁嚴重嘅大件事，到時再決定能否早過佢地。呢 d情況最好喺港島搞，方便記者

點解個投票可以投幾項
姐係我可以同時係20歲同40歲
btw 都投左

已fc

今日暫停一次

50-69唔夠人啊 叫多啲老豆老母投

wow

真？

推!

我投左兩次，有Bug

利申：用同一部電話

點解冇得投唔支持？大公報嗰啲網上問卷都不如

十連

10

今日冇?

今日有無，幾時再開，民間記者會有無tg群？

已投，推！
多謝大家努力！

林奠前日記者會話監警會可以處理警察濫暴情況，但又話監警會主席去咗外地，而下面的報導又顯示監警會調查進度極緩慢，我地係咪應該要盡快成立一個大的，有充足人手的獨立調查委員會去調查，以免證據被毀。

另外，監警會的職權未能涵蓋調查特首，三位司長及保安局局長。在這兩個多月來，五位高官在修例工作，其引起的一系列社會運動，扮演咗咩角色（例如：在運動中五位高官有沒有向警務處處長發出任何指令；律政司雖然澄清了不會作政治檢控，但今次事件被捕人數太多，為讓眾多的市民了解各個事件的詳情和真相，成立一個大的獨立調查委員會是極具迫切性的。

林鄭想轉移視線，話運動變咗質，我地就在下個記者會再spin 番去五大訴求（成立獨立調查委員會）度，攞民意！！！

投票內容太空泛 ，
只有支持者投票。
而且尋日記招先話佢地唔係大台，係平台，發佈大家既聲音。
咁樣搞單向內容投票，好易扭曲左原意，一唔小心可能令人覺得騎劫。
投票內容諗清楚d 好d。

推推推

各位前線手足請注意，黑警係警署換黑衫、警黑合作、4個黑衫黑褲休班警拉浸大學生會會長、尋晚深水埗街坊疑似俾便衣狗阻礙被捕等等、敵人早已深入敵陣，係前線假扮手足收集第1手資訊作行動部處。

前線手足請思考如何在前線現埸確保手足安全，係現埸我地無辦法阻止對方收集情報，請前線手足思考現埸決策時對大家的安全性，同埋保護自己私隱。

歡樂大台

你有公信力！

同意呀，所以先至好虛咁支持有呢樣嘢
而無太多前設

多謝提醒，呢個只可以粗粗地用住先，燃眉之急，讓人知道有幾多人支持

實際在公信力，希望PORI 香港民意研究所之後可以出手！

警總嘅公投係決定前線行動，不知現場情況，但呢個係公信力問題。終歸，要民主化都要有某種程度的投票，讓民有機會表達意願

咁我唔投了

投呀

點解休班狗拉人單嘢無人煲大佢

推左

你目的係為咗有公信力，但係用緊一個可以重複投低公信力既投票

推呀屌

小女子只係抱住「兄弟爬山，各有各做」的心開左post，絕對不完美，可以以number of voter乘返個百分比來計算，以解當前懷疑

如有更好方式去表達我們對民間記者會的支持度，歡迎提出

你地班記者咪一樣訪問個無公信力嘅特區政府，個分別係邊度呢？

投投投

推!!!! 等佢地知道有咁多人支持!!

16萬幾，繼續努力

推
大家推埋俾出面冇連登既人知

多謝爸打嘗試為連仔記者會帶黎代表性
以下有少少分享From友人：

首先，勇於開發嘗試好唔容易，當然要大大力推！（有進步既空間係必然既事，加油）

所謂公信力既問題，有好多人仲斟酌究竟個民間記者會係代表咩人（年齡層等），但請唔好忘記呢件事既初心只係要純粹為左表達另一個聲音，等政府唔係一面倒日復日宣傳自己理念、幫大眾市民洗腦。
所以只係為現場應對記者既話，人數就可以，例如：90,000個、每一個都有自己聲音既網民。歲數、學歷、男女比例有既話都只需要放係後面既appendix。

接住落黎，想提出一d有可能性既後續，歡迎修改。

1.收集更多數據一定係必須既！
唔係講緊私人資料，而係對事態發展既意見。好似上面其中幾個posts講到，要繼續去開記者會就一定要預備好：無論科唔科學，傳媒朋友都好鍾意。

2. PORI唔可能完全幫忙，民調要自己搞！
樓主提到既PORI認受性一定非常高，亦係我地既好幫手。但問題在於無辦法對每日發生既每一個事件作出即時反應。所以我地既民調係要Fill呢個Gap。

3.咁係咩platform出poll呢？
好似依家樓主用緊既easypolls或者類似既surveymonkey可以做完再做，一人多票，怕被質疑準確度唔高。今次係我地第一次嘗試唔緊要，繼續做既話就要研究係咩platform做會比較好。提議TG，至少係一人一票，亦比起FB較少五毛同打手。（如果搵到多人睇既 reminder channel幫手推就更好）

因為唔清楚下一次民間記者會既主旨，係無目標既情況下，我就住琴日既一系列press conf準備左一d下面既問題用黎收集民間聲音：（純粹舉列，有參考價值先取用）

（括號內為可選擇項目）

是次運動本意為反對修訂逃犯條例，你現在的心態和原意有分別嗎？（5-level spectrum）
分別在哪？（follow up with open-end question）
如你有參與是次運動，你如何形容自己在此運動中的立場？（5-level spectrum from 超級和理非 to 超級勇武）
是次運動中的五大訴求是否真的缺一不可？（yes/ no）
五大訴求中，哪個訴求對你來說最重要？（5-option poll）
五大訴求中，哪個訴求對你來說最次要？（5-option poll）
運動成效在於政府對五大訴求的回應，你接受政府的回應嗎？（5-level spectrum）
到8月7日今天為止運動是否有效？（yes/ no）
如運動有效，什麼行動最有效？什麼行動最無效？為什麼？（open-end question）
如運動無效，問題出於誰？為什麼？（5-option poll：中央、政府、警察、市民、示威者 & open for comments）
在運動未得到成效下，你支持行動升級而演變成現今激進的行動呢？（5-level spectrum）
請用一句表達對“光復香港、世代革命”的解釋？（open-end question）
整合意見後，哪一個對“光復香港、世代革命”的解釋最能代表你？（follow up with 5-option poll based on the most common answers including “不代表我” option）

歡迎討論

Be water,
Be humble

其實真係唔使搞投票。
因為你無論點頭，總係冇辦法攞到一個好實際嘅數字。如果係咁，倒不如清清楚楚，表示所有決定權，都係響社會大眾身上。

投

我個人睇法，既然而家主流唔同整場運動冇大台，個記者會就應該將重點放喺事實澄清，同埋周政府言論提出質疑。尋日做得好好嘅，就係反駁陳茂波提出經濟下跌個論點

至於公信力，只要喺記者會上，大家講嘅係事實，就已經係公信力。至於未來運動點樣發展，就係要睇每一位市民，無論係錢先定係冷氣軍師嘅決定，最重要，就係政府點樣回應我哋訴求。

例如好似尋日深水埗事件，原本都冇人諗住去示威或者包圍警署，但係警方濫權，即使冇人做主導，街坊都會主動走出來。

所以，大家真係唔需要執着做民調。一來做民調要花好多時間、金錢同埋功夫，二來對家都可以有好多理由去質疑，例如係灌水...

投左

不要大台！！！
P牌同我收鳩皮啦

高質

可以開新post講

多d visibility

啱 而家total votes多過voters 2千幾 係咪有人重複投資？

咁多三十幾？
連登年齡層？